---
title: >-
    قطعه شمارهٔ ۲۲
---
# قطعه شمارهٔ ۲۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سرور اهل عمایم شمع جمع انجمن</p></div>
<div class="m2"><p>صاحب صاحبقران خواجه قوام الدین حسن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سادس ماه ربیع الاخر اندر نیمروز</p></div>
<div class="m2"><p>روز آدینه به حکم کردگار ذوالمنن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هفتصد و پنجاه و چار از هجرت خیرالبشر</p></div>
<div class="m2"><p>مهر را جوزا مکان و ماه را خوشه وطن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرغ روحش کاو همای آشیان قدس بود</p></div>
<div class="m2"><p>شد سوی باغ بهشت از دام این دار محن</p></div></div>